# README

Чат наших фронтендеров - https://t.me/joinchat/OQ6DaxbGJ5nQOfBSLBEihw


Здесь мы формируем наши стандарты для вёрстки.

- base-blocks - заготовки для блоков страниц и стилей.
- base-template - заготовка для проекта вёрстки. Основано на [этом](https://github.com/Harrix/static-site-webpack-habr).
- grandcore.org - текущая вёрстка нашего проекта.

## Для запуска
- Установить git
- Установить nodejs+npm
- Установить powershell, если стоит os Windows
- перейти в директорию проекта cd (путь для репозитория)/grandcore.org
- npm insвtall
- npm run start
- У вас должен запуститься браузер со страницей. Проект собирается автоматически при изменении файлов в папке src в папку dsit

## Структура проекта
- По возможности используйте переменные
- Для стилей каждой страницы создаётся отдельный файл вида _page-[page-name].scss, если элементы явно будут повторяться, создать для них файл _component-[component-name].scss
- Обязательно оборачивайте содержимое файла в родительский класс, например, _component-card.scss  превращается в  .component-card {.class{}}
- Не забудьте подключить ваш модуль в style.scss
- Большая просьба! Не трогайте другие файлы, нам нужна максимальная инкапсуляция на данном этапе работы.

- По всем вопросам пишите куратору - t.me/grandcore


## GIT INIT
1) Сделать Fork проекта в свой репозиторий
https://gitlab.com/grandcore/stroika
2) Склонировать СВОЙ репозиторий
$ git clone git@gitlab.com:NAME/stroika.git
3) Подключить свой репозиторий к удаленному для закрузки изменений
$ git remote add upstream git@gitlab.com:grandcore/stroika.git

## GIT USING
1) Пилим фичи
2) $ git add .
3) $ git commit -m 'топовая фича'
4) пушим на свой репозиторий
$ git push
5) если всё ОК, заходим в гитлаб и в merge requests и кидаем реквест на ветку master (пока что)
6) ждем подтверждения

и перед началом работы стоит завести привычку подгружаться
$ git pull
так же не будет лишним писать в отдельных ветках. но с этим если, что по ходу дела разберемся

## Полезные ссылки
- [Макеты в Figma](https://www.figma.com/file/NlikNEJQHliYlxI3MHhiSW/Share?node-id=2946%3A1036)
- [Текущие задачи в Trello](https://trello.com/b/6niwvQ5a/frontend)
- [Пишите в VK](https://vk.com/grandcore) кого добавить в рабочуу группу
- [Пишите в Telegram](https://t.me/grandcore) куратору проекта